[仆街鳥] 澳門都搞中國式防火牆

網絡安全日漸受到關注，澳門保安司司長黃少澤今日(22日)表示，已與行政會就網絡安全法法案政策方向達成共識，正完善及深化條文，期望今年內完成法案及諮詢業界，並已列入明年立法計劃。黃強調，法案目的是構建確保政府和關鍵基礎設施的防範體系，對網絡內容或言論不會解碼，故與打壓言論自由完全無關。他指網絡安全法實施後將評估網絡數據流量以知悉網絡風險，並發出指引以確保網絡安全，過程中警方不會介入任何網絡內容，只有經司法機關批准後才可對內容解密。

澳門保安司今亦公布，今年首季有105宗非法禁錮案件，按年增18%，而涉及高利貸的暴利案共89宗，減少16%。保安司指，非法禁錮案增加因與警方主動執法有關，司警局曾於1天內偵破20宗禁錮案，而大部分案件在娛樂場範圍內發生，現沒有迹象顯示犯罪擴散至娛樂場外。同時警方至今仍未收到因博彩業調整而帶來有關黑社會異常動態的情報，故未見博彩業調整對澳門治安形勢造成影響，但博彩業涉及利益龐大，未來可能出現波動，因此社會治安不穩定因素風險仍存在。

至於首季詐騙案有219宗，增近29%，電話詐騙案增幅明顯，由去年首季的9宗增至今年首季的22宗，當中更有騙徒假扮治安警出入境事務廳或內地政府部門致電澳門市民詐騙。保安司指，司警已進一步加強與內地及其他地區警方交流情報，包括與廣東省公安廳建立對涉案資金的緊急止付機制。

對於早前有3名警員涉嫌受賄協助他人出入境，黃少澤稱案件是由警方主動搜集情報和偵查，顯示警方堅決打擊和取締罪案的信心和決心，亦顯示警方偵查能力。黃續稱，保安司司長辦公室要求轄下部門，每月提交內部紀律程序進度表，以督促轄下部門對紀律程序的調查。

jr：行得

澳門是乖女兒

神棍又中

比錢中共公司界個subnet比佢，睇下香港幾時立法會一致通過參與

國歌法 廿三條 防火牆

香港重有市中心區一地兩檢